\likechapter{Вступ}

Даний посібник є доповненням до дисциплін, що орієнтовані на вивчення web-технологій, а саме <<Методи і засоби комп'ютерних інформаційних технологій>> та <<Web-програмування>>. Зазначені дисципліни є складовою частиною в підготовці фахового молодшого бакалавра відповідно до освітньої (освітньо-професійної) програми <<Інженерія програмного забезпечення>>.

У навчальному плані дисципліна належить до циклу професійної підготовки. Дисципліни, які забезпечують вивчення дисциплін <<Методи і засоби комп'ютерних інформаційних технологій>> та <<Web-програмування>>, наступні: <<Програмування та алгоритмічні мови>>, <<Бази даних>>, <<Вища математика>>, <<Фізика>>, <<Офісне програмне забезпечення>> та <<Іноземна мова за професійним спрямуванням>>.

Метою вивчення дисципліни є: формування системи знань щодо ефективного використання засобів web-розробки, вивчення основ архітектури web-застосувань, набуття навичок розробки та впровадження прєктів у мережі World Wide Web.

У результаті вивчення дисципліни у здобувачів освіти формуються та розвиваються наступні загальні і професійні компетентності та програмні результати навчання:

Загальні компетентності:
\begin{itemize}
\item Здатність до абстрактного мислення, аналізу та синтезу.
\item Здатність застосовувати знання у практичних ситуаціях.
\item Здатність вчитися і оволодівати сучасними знаннями.
\item Здатність до пошуку, оброблення та узагальнення інформації з різних джерел.
\item Здатність оцінювати та забезпечувати якість виконуваних робіт.
\end{itemize}


Фахові компетентності:
\begin{itemize}
\item Здатність до проєктування, розробки, налагодження та вдосконалення системного, комунікаційного та програмно-апаратного забезпечення інформаційних систем та технологій, Інтернету речей (ІоТ), комп’ютерно-інтегрованих систем та системної мережної структури, управління ними.
\item Здатність проєктувати, розробляти та використовувати засоби реалізації інформаційних систем, технологій та інфокомунікацій (методичні, інформаційні, алгоритмічні, технічні, програмні та інші).
\item Здатність програмувати різними мовами програмування та налагоджувати програмний код з використанням оптимальних структур даних.
\item Здатність застосовувати знання з математичних методів дослідження операцій, математичного і алгоритмічного моделювання, обґрунтування та прийняття управлінських і технічних рішень для аналізу предметного середовища, виявлення та формулювання реальних задач, розроблення стратегії пошуку рішення.
\item Здатність аргументувати вибір методів розв’язання спеціалізованих задач, критично оцінювати отримані результати, обґрунтовувати та захищати прийнятті рішення.
\end{itemize}

Програмні результати навчання:
\begin{itemize}
\item Застосовувати знання фундаментальних і природничих наук, системного аналізу та технологій моделювання, стандартних алгоритмів та дискретного аналізу при розв’язанні задач проєктування.
\item Використовувати базові знання інформатики й сучасних інформаційних систем та технологій, навички програмування, технології безпечної роботи в комп'ютерних мережах, методи створення баз даних та інтернет-ресурсів, технології розроблення алгоритмів і комп’ютерних програм мовами високого рівня.
\item Проводити системний аналіз об’єктів проєктування та обґрунтовувати вибір структури, алгоритмів та способів передавання інформації в інформаційних системах та технологіях.
\item Демонструвати знання сучасного рівня технологій інформаційних систем, практичні навички програмування та використання прикладних і спеціалізованих комп’ютерних систем та середовищ.
\item Оцінювати отримані результати та аргументовано захищати прийняті рішення.
\end{itemize}