\chapter{Історична довідка}

\section{Поява мови розмітки HTML}

HTML (від англ. HyperText Markup Language --- <<мова гіпертекстової розмітки>>) --- стандартизована мова розмітки документів для перегляду веб-сторінок у браузері. Веб-браузери отримують HTML документ від сервера за протоколами HTTP/HTTPS або відкривають з локального диска, далі інтерпретують код в інтерфейс, який відображатиметься на екрані монітора.
Свої перші риси мова почала набувати у 1986 році. Поштовхом стало ухвалення Міжнародною організацією зі стандартизації (ISO) стандарту ISO-8879 – Standard Generalized Markup Language або, у скороченому варіанті – SGML. До нього додавалася опис, у якому йшлося у тому, що SGML призначений для структурної розмітки тексту.
У 1991 році Європейський інститут фізики частинок (CERN) оголосив необхідність розробки механізму, що дозволяє передавати гіпертекстову інформацію через Глобальну мережу. Саме SGML ліг в основу майбутньої мови – Hyper Text Markup Language (HTML).
Автором першої версії HTML та першого у світі web-сайту став Тімоті Джон Бернерс-Лі.

\section{Розвиток HTML та актуальна версія}

Офіційної специфікації HTML 1.0 немає. До 1995 року існувало безліч неофіційних стандартів HTML. Щоб стандартна версія відрізнялася від них, їй одразу надали другий номер.

\begin{longtable}[t]{|p{2.5cm}|p{9cm}|}

\caption{\space Хронологія розвитку HTML} \label{bl-ch:table}\\
\hline

Назва & Дата публікації стандарту \\
\hline \endfirsthead
\caption*{\space Продовження} \\
\hline
Назва & Дата публікації стандарту \\
\hline \endhead
\hline \endfoot

HTML 2.0&опублікований IETF як RFC 1866 в статусі Proposed Standard (24 листопада 1995)\\ \hline
HTML 3.0&28 березня 1995 --- IETF Internet Draft (до 28 вересня 1995)\\ \hline
HTML 3.2&14 січня 1997 року\\ \hline
HTML 4.0&18 грудня 1997\\ \hline
HTML 4.01&24 грудня 1999\\ \hline
ISO HTML&15 травня 2000 року ISO/IEC 15445:2000 (так званий ISO HTML, заснований на HTML 4.01 Strict)\\ \hline
HTML 5&28 жовтня 2014\\ \hline
HTML 5.1&1 листопада 2016\\ \hline
HTML 5.2&14 грудня 2017\\ \hline
HTML 5.3&24 грудня 2018 року\\ \hline
\end{longtable}


Незважаючи на опублікований стандарт HTML 5.3 актуальним залишається базовий HTML 5, оскільки більшість браузерів працюють у відповідності з цим стандартом

\section{Поява мови опису зовнішнього вигляду документу CSS}

CSS (англ. Cascading Style Sheets <<каскадні (ієрархічні) таблиці стилів>>) --- формальна мова опису зовнішнього вигляду документа (веб-сторінки), написаного з використанням мови розмітки (найчастіше HTML або XHTML).